香港教育制度真係好撚有問題

由細到大，不停塞啲野入你個腦，為咗既就係長大後入大學

屌你教埋啲野不切實際 你老尾，你去街市會唔會用二元一次方程去計一斤菜幾多呀？
屌你老尾，而家仲要比啲教蓄虐待

總括而言，係香港讀書仲慘過做隻狗

讀書讀到冇咗自己

學習原本係一件享受既事，係香港而言係痛苦

廢就認啦

某程度上你無錯 但未來讀咩無人知 上到大學 社科商科科科都要讀數 除非立志非文科不入 如果唔係一啲數都唔識 死得。
利申 好憎數 但入到u咩都係數 根本走唔甩

你買菜會唔會用_____啊！

立志唔入大學可以唔讀

填鴨式教育工廠啤公仔
結果搞到人人學既野都差唔多
發揮唔到唔同人既專長同興趣

德國教育可能係全球最好
出好多諾貝爾得獎者
運動都勁
佢地係立法限左幼童唔可以過度學習
幼童返學只係去玩同係戶外認識個世界
學生有好多自主權可以決定做乜
因為有研究顯示如個腦太細個就慣左學習時靠背誦
係會越黎越唔識思考
反而影響個腦既發展

以前97前行精英制
都鼓勵到你努力向上流
因為個時大學生真係明顯有優勢

依家大專生收入仲低過20年前
但通漲得好勁
幾百萬私樓得百幾呎
讀到大學想排公屋要排隊尾
連葉劉政鋼都話睇到年青人難向上流既問題

依家不單中小學幼稚園有好多來地內港學生
連大學都極多內地交流生
佢地讀完學士碩士就可做三粒星香港人
所以年青人其實係本地已有大量競爭者同資源分薄左
佢地想上位會難好多
因為連學位同工作都要同大量中國人爭

無錯 香港教育制度根本垃圾

呢種考試主導、唔講求思考嘅制度只係用黎培訓奴隸、工作機器。而家嘅學生，你考試話考咩佢就背邊到操邊到，有concept唔明就背。唔會去自己嘗試去諗下個concept有無漏洞/exceptional cases。人才係應該要有多角度思考嘅能力，而唔係一味跟指示。

利伸：以上講嘅野唔代表全部香港學生都係咁

如果教二元一次方程就等於失敗
咁世界好多地方都好失敗

而家D學生一年比一年功利

阿媽係女人

睇個制度
香港教育唔需要真。聰明人
係需要一個倒模後的聰明人

我又你身上都見到香港教育既殞落

第一日係香港讀書 ？

最慘係強制倒模

屌下姐

香港數學教育失敗之處在於培育唔到好奇心
學生永遠諗住學完有咩用
就好似樓主咁

嗯
例子嚟

留名

細個都覺得制度好有問題
但大大吓又覺得 咩都學啲又無咩所謂
反正我都係淨係會記啲我覺得實用 以後會用到嘅知識

到而家我覺得老師質素問題嚴重啲
好多老師都係好高學歷 但唔識去教書
始終學同教係兩件好唔同嘅事
變相就會有好多填鴨式教育
因為老師唔識解比你聽 就照書讀叫你背左佢就算 唔需要明
但好多時你要明 就要明白背後嘅原理

結果你見到讀得愈高學歷就愈常走堂
因為上堂都係聽緊錄音機
倒不如自習加考試前返去聽貼士好過

填鴨式制度⋯
仲要公開試嘅模式都變好幾次

教育目標係培訓工人 扼殺創意 愛因斯坦等偉人係現今社會可能都只有變工人 希望人工智能同fusion可以改善資源不足問題 反正我地係睇唔到了

點解要迫一條魚去學爬樹

真心想討論：

我都係中學生，考黎緊17dse

只係想問一問，每一個教育制度度下每科都必定有佢既課程範圍。

唔針對小學tsa單野，只針對高中課程。究竟係課程框架出問題令學生死背？

定係咩學制結構成問題令你覺得有問題？

樓主去街市賣菜喇你
大學唔係弱智人都入到

與其話教育制度有問題 倒不如話係整個香港社會風氣問題
問心果句讀書果時有幾多人係真心會用腦理解學緊既野 諗下讀既野背後既意思？
個個都淨係為考試 考咩就讀咩(大部分人係考咩就背咩) 唔考就望都唔望下 淨係為左考好個公開試上大學
讀完出黎又問d野讀黎做乜 大部分香港人理解既讀書其實=考試
香港既教育最失敗既地方唔係制度上或者課程上(因為政府響呢兩樣野上面其實都係抄其他地方 政府做野你懂的) 而係完全冇一個元素去啟發人對學習既興趣
如果你理解既讀書係為考試為上大學為搵好工既話 不如全香港中小學轉做職業訓練中心 教人工作技能好過啦 咁你讀既野一定有你所謂既意義

個人覺得，香港學制最大問題：
華人社會強調「升學主義」令到整體高中課程向考試傾斜。

教育制度下考試評核係無可避免既事。

以dse理科為例，死背係絕對有，因為所有學問建基於知識基礎。

歸根究底，係我地文化問題搞到學生死背定真係呢個教育制度要學生死背，值得討論。

做咩叫我

背係拎最高分係捷徑
導致有不求甚解既大學生

思考係困難 花時間
所以越黎越小人咁做

不停咁塞野入你係一個問題
有無去思考 係你自己決定

今朝撞到我中學MISS，同佢吹咗陣水
我問佢依排係咪忙考試
佢話唔係，十一月考，依家啲中學有3個SEM
等啲中學雞學考多幾次試，迫佢哋溫書
我話一年返200日學唔係fix嘅咩？
佢話係，不過無計，上頭叫到你可以唔聽？

要搞清楚教育制度下既考試評核同教育制度本身係兩回事黎

相信普遍香港人講緊既所謂教育制度係考試而唔係教育制度本身

例如背題型，背答題方式，要"中point"
當年有個阿sir教到大家公開試好高分，但對個科冇哂興趣，因為連數學都係背書

Master 都仲係考緊試，屌

你點睇教育制度本身？

題型 答題方式我同意既呢點...

始終考試考既係全體學生既能力，能力邏輯相對好既同學可以自己變一個思維應付萬變既題目。

補習老師歸類題型，方便速食

呢個好明顯就係將考試成績無限放大既後果 完全override左學習本身

其實全世界既考試都係咁 始終考試制度就係要跟某種標準去評定成績 你答唔到果個標準要求你既答案就講咩都冇用

大家睇到既野只不過係香港社會將考試同教育掛鉤(誇張d講直頭係將考試等同於教育)既結果

唔單指教育制度出問題
連d老豆老母都好有問題
依家d細路未夠3歲已經要參加play group
上到幼稚園已經要學識兩文三語
唔會再好似以前咁帶細路仔落公園玩(依家連千秋都冇埋) 問佢地童年係d咩？電子書 補習囉 根本由細已經扼殺緊佢地創意
之後上到小學中學 都係不斷考試再考試
又tsa又呈分試又dse
不過講真 我小三果陣考tsa冇人當係一回事 唔需要刻意去溫 但依家已經變到學校格硬谷學生tsa既分
仲有dse其實一試定生死 真係好咩 班學生根本唔知考緊咩 間接鼓吹左補習風氣 班學生當燈塔古代既所謂名師神咁拜
究竟有冇人重視下我地依一代讀書壓力真係好大 好多人入到u根本唔知為左咩 之後又quit 近年咁多學生自殺唔係冇原因 究竟濕鳩教育局做緊咩 特別係仆街吳克儉 你每日訓得安落咩

自己覺得無咩討論空間 基本上世界上已發展國家既教育制度都係咁 (你估香港政府真係咁有創意自己諗既咩 咪又係左抄抄右抄抄 )

重點反而係社會對教育既理解係乜野

仲有asso/hd學店既出現
教育產業化不再話下
重點係教育通脹 大學生已經成街都係
我地根本冇機會向上流？
依家u grad又點姐 唔係三大神科咪又係乞食

歸根究底，係我地文化令學習模式變質。

考試制度必然存在下，你點睇教育制度可以相對地更「教育學生學習」？

其實香港套教育制度講得難聽d就係一種奴化教育，旨在訓練學生專注力，服從權威同制度，並係制度嘅框架入面做到最好，所以會扼殺左好多唔想比制度框死同根本跟唔到套制度嘅學生

同意。

世界上所有有公開考試既國家都會有呢種教育制度特點。

但重點係香港人將「教育=考試」。
而唔係呢個制度點樣訓練學生既事

時間就得咁多，但課程內容就愈塞愈多
根本就教唔切要飛書，仲講乜q理解內容

我會話減少課程上面對學術既要求 增加要學生思考既成份會有幫助既

簡單黎講係要教人點樣思考 而唔係淨係教人咩叫啱咩叫錯(特別係非學術上) 因為社會好多事唔係非黑即白的

另外鼓勵學生創意同勇於表達自己都好重要 呢樣係我覺得香港教育上面做得最差既地方

你錯了。

而家dse恰好相反，課程範圍不斷收窄。所以成日有al vs dse大戰po,我地成日比班al人睇唔起

以前我都覺得係咁讀
讀埋哂啲生活用唔到既野唔知為咩
但大大下發現讀書既知識雖然唔能夠應用
不過一定唔係冇用

個人認為香港教育制度失敗係因為培養唔係各方面既人材
而且普通學生都冇自信、冇方向、冇目標
教育其實應該令人取長補短、發揮所長、令學生鍾意學習
但香港明顯做唔到

用 linux

同意同意。
我早排溫中文閱讀能力，溫al時期個幾篇指定閱讀文章。

有一篇好似叫《傳統科學的過去﹑現在與未來 》，入邊有講到中國傳統科學都多數求結果，忽略思考過程。

中國人有呢種問題，加上傳統升學主義，追求結果不求甚解絕對合理。

我低質，sor

以前既AL係玩精英制 係響得兩間大學時代果時set既 難度係世界上數一數二之餘課程範圍重要廣

我係AL年代既人 坦白講果時其實我真係唔知讀乜春的

雖然唔知讀咁多數學有乜用，但呢一科係真正讀得開心，係唯一絕對真確嘅一科，而唔係depend on歷史或者現實法則。

我反而覺得題目質素+難道而言，Hkeaa班理科設題員出得真係好好，好少問題係可以背，好著重思考分析。特別係al試題

唔係
問題就係明明已經少過al好撚多，都仲係唔夠時間
問下教育局搞咁多評核做乜春

我本人好撚憎數學

呢篇野我讀AL果時應該冇完整咁睇過一次

中化呢科果時基本上我係完全唔讀的

最後文化卷F左

Pure maths全部重覆加返炒
反而physics好似變化大啲
Chem我讀極都唔識，唔評論

從試題上反映出佢地唔想我地背；但我地心態就錯曬....

每年題目涉及思考分析都係poor poor poor

講得出買菜呢個例子就知你憎數學啦

想要挑戰制度
就要先擊敗制度

下下玩唔掂個制度就話制度失敗
唔檢討下自己？

冇制度係完美
我認同教學制度既唔完善
但樓主既point俾我既感覺係
塊地好硬

其實果時AL有d chapter係會直接skip左唔教的

技窮無計啦，少部分重覆都合理既
但至少都仲有相對大量高質問題存在

入到大學咪又係咁 畫地為牢 而唔係教你跳出個框框

有時諗嘢要倒轉咁諗
應該香港教育制度係果, 香港個社會需要啲咩人先係因
香港社會係要大量冇自己思考嘅齒輪, 填鴨式教育就可以大量出產呢種人

考好小學為左入好中學
我入左band 1英中
炒左dse 再 入hd 升大學
然後defer 一年 發覺自己興趣同能力上讀呢科都麻麻地
就算俾我畢到業 又可以點
為左咩

以前AL既卷大約只有兩成係番炒 番炒既原因係因為出卷既人覺得呢d野基本到一定要識冇得唔考

同意。
所以我先話從出考評角度，佢根本唔想我地背...

但我地心態又係另一件事

我覺得係香港係扭曲左教育既原意
有幾多學生係真係快快樂樂上學去 覺得番學係開心之餘又真係學到野 好多時都set死曬 只需死背 而唔係主張多角度思考

巴打你17dse係repeat?
你諗啲野同普通中六唔同
利申我都17
成日有諗法想討論果陣
好多時啲朋友都唔太了解個背景 無得傾
不如傾下
不過我讀文科無讀理科

點解d人永遠都話數學廢
例子永遠都係日常生活買菜，
而家係u讀專科有邊科唔洗讀數？
比人感覺數學唔好屌尻數學
我認同而家呢個制度有d 位要死背，但dse 死背好難拎5**
最多咪比你拎個5
比較有爭議都係通識la,但我身邊都有唔少人因為身份認同呢課加上老師係咁播video 由港豬慢慢關心時事，不過而家課程要cut 好難講

17dse

有啲學咗嘅嘢你覺得無意義，我覺得其實係未揾到佢本身嘅意義。
香港嘅教育本身係著重個結果，佢個過程要你做埋啲數睇落無乜用，但其實結果你個數理能力會高咗。另一方面佢要你過程中學習同溫習，結果就係分數。通識科都係之一。

我就覺得自己要培養個智慧，學校就教你知識。

普通中6學生。

只不過由自修室返黎，想9up幾句紓發下

本身教育使人向好，步向光明。但制度卻扭曲咗佢。
大家不妨諗下教育俾咗咩你，制度又俾咗咩你，分開諗

唔係制度扭曲
我覺得係我地既文化（因）扭曲左教育制度，最終變成只追求考試結果（果）

其實我覺得教育本身個範圍係好廣既 有學術上 有文化上 有品德上 有待人處事上 （重有公民意識上 不過正常中學生都who fucking care嫁啦 當年既我咪又係咁 ）

但係睇黎普遍人既理解都淨係著重響學術方面啦

精英主義 香港係咁o架啦

考試制度既存在，係無太大問題，因為呢個係必須必然存在既東西。

點為之 擊敗個制度

唔算9up既
從古代起因為科舉制
千年既考核方法首重背誦
走出框框就比人話離經叛道
革命後啲名家都爭拗左華人既教學制度好耐
睇啲翻文其實我地到呢家都無變過

我覺得係制度迫我地搞成咁。個社會奉行百般街下品，唯有讀書高嘅態度，而知識嘅表現就要係你嘅成續反映，degree到反映出嚟。導致大家都以考試為目標，為求分數，教育嘅原意亦都係係呢到被扼殺。

一係成為制度內嘅精英，一係推翻佢？

要教既野，即係指教育既範疇，dse都畀到你架啦。

重點係我地心態傾斜邊一面，令佢結果睇落去變得獨大左

通識科我覺得係幾值得討論既

我自己係舊制人無經歷過 聽番黎個評價大多數都係話吹水科呀 改卷冇標準呀 唔知讀乜春呀咁

其實依家既學生係點睇呢科？純粹當係一科要考試又冇model answer既科？

你第一句都答左你。

社會奉行.... 即係我地既傳統文化變成既social norms

Social norms既形成，搞到我地睇呢個教育制度只傾斜某一邊，結果自然就傾斜個一面。

呢個係一個循環

成日要多角度思考 有好多唔同既概念
但每一樣都讀唔深 應該話啲老師既解釋都片面
應付到考試 但應用唔到係說服人
得行貨而沒實料咁

呢啲睇人姐

都係當練下思考能力。因為因果關係你要熟，即係件事背景你首先要熟。問題就黎，一年咁多issue, 點有效溫得曬

所謂既答題技巧，其實都只係要有邏輯地回應問題，係補習老師美化左個名吸引我地dse雞讀...

各位睇下篇文，可以唔使過於爭論。

我好鍾意通識科，唔在於我係咪強項，而係佢教到嘅嘢好實際，的確會令人有批判性思考，認識個世界。所以我覺得唔可能取消/變選修，一定要compulsory，而且再辛苦都要講呢科

非常同意得片面。無計，邊讀得精...

最學術既terms, 應該關module 1, personal development教你用基本無得基本既心理學知識9up

Marxism真係覺得好岩
個教育制度就係推你去裝備技能後然被資本家當成生財工具

通識科最大嘅好處係令學生留意多少少時事
不如廢左呢科算

香港史冇得獨立成科已經好錯
要讀世史先掂到

Agger
唔計分，但必修係可以接受

一定唔會比自己仔女喺香港讀書

冇女

響呢個大環境唔計分既科都係who fucking care嫁啦

可能考試方式唔係筆試會係條出路黎既

Agger

其實德國嗰種專科好有參考價值
與其啤一堆膠出黎,不如早小小就比人實習
反正香港讀完都係為搵工
但家下要比錢讀,好似中專之類,仲要少野揀

負評俾你用2 equation 2 Unknown 做例子

根本呢樣野已經係math入面比較實用既野黎

屌，你以街市無得應用黎judge教啲野實唔實用 不如成個中學教你點講價，點計加減數吖？
全世界既課程都要教呢啲數架啦 點解係香港教育制度既問題？
同埋點解教育要教你實用野？教育應該係教學術野，而讀呢啲學術野讀唔掂既咪可以讀職專，ive嗰啲做職業培訓囉，有咩問題？
唔通中學教實用野？，咁點培訓學術人才？

簡單啲講 有知識 無智慧
民智未開 是非不分
用知識幫你搵夠錢就足夠了

IES 咪為左唔想通識變左純考試科整出黎
結果係點呢又

我屌你老母臭西垃圾香港教育制度
唉 有個好朋友早兩個月俾佢逼死左

香港嘅教育制度係重考試 一切以考試為最終目標
連dse art都有一套標準嘅 仲差過al個時
完咗dse上大學咪又係mid term final
無變過
同外國啲模式最唔同之處係人地會着重critical thinking 考試照樣有 但唔係最重要囉
同埋香港太着重係學業成績 無全方位發展
無曬「生活」 細個就求學時期 大個就揾錢時期

華人教育同歐美比真係差幾十皮
歐美國家一直Lead住個世界唔係冇原因
你睇歐美幾多人材出到嚟
幾多個諾貝爾得主
的確有極少華人拎到 但係全部都係浸西方教育大 證明只係制度問題

為什麼你不埋怨你父母沒把你教好，未能提供給你更好的教育？你埋怨整個系統只顯得你的無知。你真的以為你在北歐的教育制度下可以變成人才嗎？別發夢了。

有無聽過Bronfenbrenner嘅生態系統理論？
家庭、學校、社會風氣、政府政策等等都會影響住人嘅學習同發展，而且呢啲影響係環環相扣

其實講真 芬蘭教育無得輸

下，屌好唔抵

咪撚傻啦，而家仲係共產狗操縱下既政府當道，獨立？獨條撚

睇過好多屌香港教育制度有問題既post
佢地都有一個共通點就係 數學入面某一個概念/公式會唔會拎出黎計買菜幾錢/買野幾錢/計下呢樣係點果樣係點

就黎跳樓
利申，17dse

我都係17dse

冇計，呢個例子on9得嚟好似幾make sense,但比人屌完先知non sense

基本個社會風氣讀唔到書就聽乞食迫死好多人
就算個制度set到 40分就合格 啲人都係要爭到100分
因為唔係最top就入唔到精英階層

根本家長問題，關教育乜事
有幾多家長信行行出狀元
個個只係唯有讀書高

唔想入大學其實可以唔讀書
想入大學就要打好個底

全世界教唔止呢啲野
香港係學少好多，邊個國家中學理科唔洗微積分
睇下GCEAL, CE, HKAL同hkdse，dse範圍少左幾多

香港有幾多資金都搞科技，香港唔係無人材，係無錢無資金，唔一定關中學教育事

少

中學讀中文有乜用 點解要迫我學文言文
讀英文有乜用 洗乜學poem
讀xxxxxxx

你咁諗就算上到大學 去外國讀 都係唔會明教育係乜 唔會明你學緊既係乜野

現今社會普遍諗法：讀完搵唔到錢既科=垃圾

其實係華人社會風氣問題定純粹制度問題

環境問題

制度好與壞，都總會有班勝利者

1) 你講緊有問題既係教學內容 對係咪制度有問題係有保留

2) 二元一次未必適合買菜 但工作上不難用到
例如你個客有d資料唔想講 可以婉轉少少問其他資料 再用二元一次計返

3) 教育係培養logical thinking 同critical thinking 只有白痴先會以為讀果樣野可以活用於生活 eg. 歷史

教育在香港人眼中 = 判斷日後食飯食粥定食屎嘅遊戲
制度點改都冇用
只要家長一日係咁諗 有幾好嘅方案最後都會被扭曲

我最鍾意拎學能測驗呢個例子講 我先唔評論學能測驗本質係好定壞
當年取消升中試改用學能測驗去調整呈分試分數
其中一個原因係想杜絕考試操練同死背
學能測驗原本係考小學課程以外嘅文字推理 數學推理
但結果全香港家長同學校瘋狂操學能測驗
書局大量模擬練習 學校放學後瘋狂補課操學能

當中原因涉及所謂持分者利益
學生自己考好D個學能唔會直接影響自己個派位 但變成集體責任
如果成間學校考得衰 呈分試個分就會被噤低 即係TAS/SBA咁
家長望子成龍 就自然會比壓力學校要操好D
結果...

事隔咁多年 學能測驗冇左 改為學生升中一後做Pre S1 HKAT去調整返學生間母校嘅呈分試成績
政府就係特登想你D小學操唔到 因為考嘅時候個人都走左 仲要考好與壞都唔關自己事
但現實係真係有小學操緊Pre S1 HKAT

以前有個廣告入面有句slogan好經典 當時對呢句slogan社會反應都好似幾大 無幾耐個廣告重消失埋

「求學不是求分數」

果時我小學 聽完覺得都幾有道理 明明學習就係增進知識 點解個個大人都好似覺得番學讀書就 = 考試呢？

有日番到學校比個訓導走埋黎問我點睇呢句slogan 咁果時咁細個梗係有果句講果句 點知比佢捉住講左成粒鐘分數有幾重要 重要迫鳩我上台同全校分享點解呢句slogan係錯既

到今時今日我都覺得呢句說話係我聽過既政府宣傳標語入面寫得最好既 可惜整個社會唔領情

其實點睇我都係覺得社會風氣扭曲成年人既思想對教育既影響(包括教育工作者) 大於教育制度本身

講得好
但其實冇分數呢樣野又點比啲動力/壓力學生學野
如果呢個世界冇考試 我諗冇乜學生會由於好奇心嘅關係學野

二元一次方果d野 用excel可以計到
打機果陣 how to maximum 個profit
用幾多時間種咩產物賣

母語教學已經係失敗同萬年遺毒

呢句啱

見到樓主呢D戆鳩中學雞懶係看透世事咁撚樣真係好嘔心

唔認同
無好奇心你永遠讀唔好書
無興趣你連背都背唔到

社會價值觀係咁
你就算點改教育制度，佢都係跟住社會價值觀走

但現實就係咁
教育已經係唯一“公平”既上流機會
(當然唔係絕對公平，但比起其他上流方法
科舉制已經係最公平果樣)

所以唔好成日走去屌教制，屌局長之類
因為逼死學生既係我，係你，係香港人既價值觀

嗯，多謝提醒

所以我歷史老師永遠都唔會教我地點寫 而係教我地點樣諗啲高分答案
佢話大學係唔需要背書機器 背哂本書只係好過唔讀嘅同學 出到去唔會高分 所以唔識佢只會教你點樣諗而唔會講答案